ตั้ง'พงษ์สิทธิ์'กัปตันมวยอลป. มั่นใจชิงเลคสามวันนี้ชนะรวด

วันศุกร์ที่ 7 เมษายน พ.ศ.2543
ตั้ง'พงษ์สิทธิ์'กัปตันมวยอลป. มั่นใจชิงเลคสามวันนี้ชนะรวด

ทัพกำปั้นไทยทั้ง 4 รุ่น พร้อมขึ้นเวทีทำศึกนัดชิงชนะเลิศแล้ววันนี้ (7) หลังควงกำปั้นพาเหรดเข้ารอบถึง 
9 รุ่นเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ได้สำเร็จ "วรวุฒิ" มั่นใจปูทางสะดวก ชิงเหรียญทองต้องได้หมด 
พร้อมตั้ง "เจ้าไก่" พงษ์สิทธิ์ เวียงวิเศษ เป็นหัวหน้าทีมชุดโอลิมปิกแล้ว

การแข่งขันมวยสากลสมัครเล่น รอบคัดเลือกโอลิมปิก ที่กรุงซิดนีย์ เลค 3 ณ ห้างสรรพสินค้าเดอะมอลล์ 
บางกะปิที่เปิดฉากดวลกำปั้นกันมาตั้งแต่วันที่ 1 เม.ย.พร้อมปิดฉากการแข่งขันลงแล้วในวันนี้ 
(7) หลังจากที่นักมวยไทยทั้ง 4 รุ่น คือ วิจารณ์ พลฤทธิ์, โชติพัฒน์ วงศ์ประเทศ, 
พงษ์สิทธิ์ เวียงวิเศษ และสมชาย ฉิมรัมย์ ช่วยกันสร้างประวัติศาสตร์หน้าใหม่ให้วงการมวย 
ด้วยการผ่านเข้าสู่รอบชิงชนะเลิศได้ครบทั้ง 4 คน 

นายวรวุฒิ โรจนพานิช เลขา-ธิการสมาคมสากลสมัครเล่น เปิดเผยว่า มั่นใจว่านักชกไทยทั้งหมดน่าจะเป็นฝ่ายชนะ 
กวาดเหรียญทองเอาฤกษ์เอาชัยได้ทั้งหมดแน่นอน

"ในรุ่นฟลายเวทวิจารณ์ พลฤทธิ์ โชว์ฟอร์มได้ดีในรอบตัดเชือก น่าชนะราฮิม โมฮัมหมัด 
จากอิหร่าน ส่วนร่วมแบนตัมเวทระหว่าง โชติพัฒน์ วงศ์ประเทศ กับ ดิโก ซิงห์ จากอินเดีย 
ค่อนข้างสูสี แต่ไทยได้เปรียบที่มีการเตรียมตัวดีกว่า ขณะที่ รุ่นไลท์เวท พงษ์สิทธิ์ 
เวียงวิเศษ ดีกว่า อัลเมซ มาอิมคูลอฟ จากเคอร์กิสถานแน่ และรุ่นมิดเดิลเวท สมชายกับ 
กอบานอก จากเติร์กเมนิสถาน โอกาส 50-50"

นายวรวุฒิ กล่าวอีกว่า ได้มีการเลือกพงษ์สิทธิ์ เวียงวิเศษ ให้เป็นหัวหน้าทีมคอยดูแล 
มีสมรักษ์ เป็นรองหัวหน้า และ ภาคภูมิ เป็นเลขา และพลเอกสำเภา เห็นชอบให้ส่งนักมวยไปเก็บตัวที่บัลแกเรีย 
ตามแผนเดิมเนื่องจากหากขืนจัดคิงส์คัพต่อ จะต้องขาดทุนแน่ สู้เอาเงินที่จะขาดทุนเก็บไว้ให้นักมวยไปสร้างประสบการณ์ที่บัลแกเรียจะดีกว่า 
และในนัดชิงวันนี้ (7) จะต้องได้ครบ 4 ทองแน่นอน 

Krungthep Turakij Newspaper
